香港大學生水平不如外國？

小弟reddit見到個post
大致係外國exchange黎香港對local學生嘅意見
內容歸納左大概係
1. 學習態度差 上堂玩手機/傾計/訓教
2. 被動 唔比prof叫到都唔出聲答問題
3. 剩係同返local玩唔侵foreigner
睇埋回覆真係講中哂駁唔到 覺得有啲悲哀
大學suppose係最top嘅人聚集嘅地方
但大部分人似乎純粹拎張沙紙先入大學
真正有心學習嘅真係鳳毛麟角
理性討論 外國人都覺得係咁嘅時候是咪應該反思下？
其他地方有冇同樣問題？
去過外國exchange嘅都可以分享下

原post:

PS 預左收負皮

日撚日聽著d大陸professor講埋d支那英文 想專心都難

外國鬼婆accent 都可以好難聽
你姓賴？

內儉都唔得

sbt
好想知外國大學生活係點

玩手機同訓教都算 傾計真係好撚騷擾
有時想專心聽書都唔撚得 細聲講大聲笑 on99
至於同exchange玩...我諗係人夾人啦
見過有個hall個exchange鬧鳩班local “you fucking chinese” 難聽過粗口
不過平時d exchange都幾nice
係大部份local都怕醜d唔敢同佢地講野

無計，大部份人都唔係讀緊自己最想讀ge科

要撬開香港學生嘅口答問題喺好難嘅事

班同學會嫌你煩

我同啲香港讀大學嘅朋友傾返, 其中一個最大嘅分別都係嗰啲倫理嘢....

比如我啲fd話香港啲大學生一定要叫啲professor 做 professor 乜, lectuer 就叫 mr. 乜 咁... 喺外國我哋first year 已經係見到professor 又好lecturer 又好, 已經係叫名.....呢啲已經唔係淨係對啲後生, 有啲老到做到我老豆嘅prof, 個個都係就咁叫名, 去佢office 就咁 "Hey Phil"

咁樣變相佢哋認為學生同佢係同等, 佢嘅工作係同你分享佢嘅知識, 亦都希望可以啟發到學生嘅思考, 咁樣啲學生應該會比較主動, 佢哋會覺得係傾計咁.... 當然我喺外國讀大學已經係10幾年前嘅事, 嗰陣無smart phone 上堂玩, 但係一樣有人睇報紙雜誌咁....

佢地上堂一樣打機訓覺
一樣唔同foreigners 傾計（可能有一兩個同你傾一兩句but that's it）
不過人地上堂唔專心係因為佢地已經知做緊乜
而香港人係唔知自己做緊乜
香港人唔同外國人講野係因為知自己英文差
出面唔同你講野都係因為你英文差
利申：exchange緊

被動係冇得救
中國文化係咁
由細到大都唔challenge得老師
上堂咪得個聽字囉

三大勁過清華北大，但係佢人地學生好早就規劃好後路

相反香港學生視大學為endgame，總知玩夠四年先算

絕對冇講錯
利申去過英國exchange
人地真係work hard play hard

想通了

外國大學生咪一鳩樣

就我觀察 香港學生上堂雖然唔答問題
但係落左堂好多都會走去問問題(最少care個hon果啲會)
怕醜少少姐 又未至於學習態度差掛
上堂瞓教玩電話果啲 我就相信到到都有嘅
同埋崇洋腸港女一定好肯同佢地玩
總結:我覺得香港學生比外國學生怕醜 但其他地方差唔多

睇人睇學校
有啲大我幾歲 但識左幾年都係dr xxx
有啲就黎退休 識我幾日就我叫佢個nickname(Wilhelm->William)

第一個point我認同，確實係幾唔尊重
第二個point，我都覺會令到成個課堂氣氛唔好，不過我覺得係cultural difference同東方人怕做錯&受人矚目既關係，d ABC唔慣啫
原post有樣野講得好岩，d soc真係唔知做乜鳩，搞既大部分野都同個soc個title無關
Prof. & TA英文差真係唔掂。無interactions 個方面亦絕對會局限左學生思考，不過某程度上都係cultural difference關係
第三個point，只能夠講原post條ABC戇鳩

由細到大都唔係咁
大學就忽然積極答問題
唔係香港學生
係個on9 教育制度唔鼓勵發問姐

認真專心程度真係差好遠
但三大學生能力同英國imperial/LSE差唔多

坐我隔離既鬼佬exchange都聽唔明 結果一齊碌手機

好多大陸佬啲口音好撚怪
慢慢講係會聽得明 偏偏成日講得勁快

認同，根本講到尾都系人ge問題
就算係外國人一樣都有仆街free rider同上堂9hea玩macbook ge人
不過無可否認香港人「普遍」都系比較怕醜
唔主動問野都系怕比人笑或比professor秒答跟住發現係自己on9
唔同外國人講野係對語言無信心（當然只限部分人，但同時都反映左一般香港學生英文幾差）
文化黎，但都唔系無得變ge
至少我覺得課堂形式或者lecturer教ge方法好大影響
當然最大因素可能係內容
見過唔少哲學、人倫、邏輯、社會ge堂討論好熱烈

同一個course有兩個鬼佬都係咁
個大陸professor啲口音勁重又講到1999根本聽唔明佢講乜

上堂問問題答問題，會比人覺得係扮哂野

態度差
能力高

老實講 教育制度或者風氣影響好大
香港中小學chur到班學生行一行 乜都比人plan好哂點做點做點行點行
難得上到大學可以自己安排時間梗係去癲去放去玩下啦
唔趁年輕後生玩唔通等退休先玩咩
再加上大部分人讀大學都唔知自己讀嚟為左啲乜 亦唔知自己條路應該點行又邊有心機同你讀
求其拎到張cert交差就算鬼數
而外國中小學就係發掘自己潛能嘅時候
玩左十幾年乜都夠啦 知道自己優點興趣係邊
上大學揀到自己鍾意嘅嚟讀咁咪可以事半功倍囉

不過再講
其實大部分外國大學班local學生咪同香港班local student 一尻樣
我讀依幾年遇到班local student十個有成半數做free rider 浄低嗰5個有3個一係做deadline fighter一係hea撚住嚟做 得2個係認認真真同你做
去得exchange班友interview要好同埋gpa都爆啦 即係係認真同你做assignment嗰兩個嚟
咁你用依堆學生同普遍學生比有乜意思

利申留學生

無法 香港人讀大學為份工
我個Major 同學上堂根本無心學, 只係為左考試
平時上堂都係開電腦睇youtube 之後訓

這就是香港

我都exchange緊
4科入面得1科係有同學主動問我邊到黎撩我傾計
我諗真係好睇人, 同你果堂有無圍埋一齊討論嘅環節
至於係香港個情況我諗無人會否認
好多人係因為英文唔好唔敢答問題
多數發言嘅都係exchange或者英文好嘅人

唔出奇

d鬼佬咪又係咁... d人tutorial 可以成程唔出聲，利申大學唔差，起碼top20

香港一向奉行填鴨式教育
老師將知識塞落學生個腦到
不鼓勵思考
由小學中學都係咁
上堂主動發問答問題嘅會被視為異類
上到大學一時半刻點改得切呢

都有唔睇reading然後參與唔到討論 我就係例子
屌你我黎exchange仲同你搏命咩

去過美國exchange
同香港差唔多
前面幾行無人坐
啲人喺後面玩手機，上堂snapchat
做pj勁唔上心，前後約左三次傾
一係唔得閒，一係話架車撻唔著

不過上堂答問題個反應好過香港少少

btw唔知其他國家係點

講真 香港讀u靠梳士 你估真係乖乖地聽完書之後做assignment? 1gp人入面一定 一係有人做份梳士出黎 一係就搵返以前既assignment答案然後人人都去抄 去到臨考試就操past paper 但咁做最後係出到靚grade 可能a埋 而你自己死讀爛讀就可能正係得個b 講真仲衰過中學

然後平時就係享受大學生活
dawn beat/上莊 小圈子圍威喂

我都唔明點解會咁 呢邊學生好積極答問題 而且好有主見

咁老實講我真係為張證書嘅

睇返外國好多forum都有高質學術討論(science, programming之類)
反觀香港真係冇乜呢啲平台

系你老母

香港學生主動講野會被人嫌煩
但外國學生主動講野 其他同學會好appreciate

玩電話 上fb呢d全世界都有
不過主動發起討論一定外國多
主動同staff溝通都多d

上選修諗住帶個exchange同學出街食好野 點知佢成日都唔撚show人

Exac7ly! 基本上都係要自己主動先會同你傾計，然後佢地過到黎exchange都係唔自己主動同人講野，仲話人自己圍威喂既話只能夠講無奈

其實有時唔係唔想答問題而係驚答完會俾同學笑我博出位

有啲過到黎exchange 都唔知做鬥野架
我有科又係有個exchange student 過黎讀
搵佢吹左兩嘴 原來佢係佢個國家讀energy 既 但黎到讀啲唔關事既科 例如econ bba 咁

正常 個個都咁諗 我通常都係識答就舉手
外國人係乜9都舉手先 係好事黎 佢地唔怕錯

根本就係社會問題
香港返工多野做到仆街 邊有心情同你吹水
有時間吹水又會覺得你好撚得閒

你香港中學人人一張枱係 聽書抄筆記到落堂 最驚既就係比人點名答題
外國中個食飯枱咁4 5個人一圍 老師up十分鐘叫你圍內又嗲10分鐘 叫你自己諗下條問題 基本上大學tute模式

你慣左內向模式唔係咁易改 10幾年既習慣

呢樣真成個觀感差好遠

班exchange 成日走堂,走tutorial,
第一次tutorial 見完,考試先再見到佢

同一group仲on9, free ride,

Btw,人地黎得exchange都係以玩,旅遊心態.
係嘴英文好,但完全冇point

外國大學生一撚樣
利申:楓葉撚

1同3 到到都有架啦
2就文化唔同 無得講 雖然我都唔敢講香港學生咁係冇問題

有個講法係外國 top 大學難入，但更難 grad

香港難入，但正正常常都會 grad 到

外國嘅壓力係拾級而上

但香港係公開試嗰下已經最大壓力，入到 U 後好多人 hea

係外國
亞洲人玩埋一堆
外國人玩埋一堆
是常識吧
利申: 自己想同外國人做friend就會比香港朋友串我做咩扮abc扮高級

Btw叫班exchange撚學廣東話啦 佢地唻到完全無諗住接觸香港文化 屌乜鳩人

美國d學生係比較主動d，同埋好多野講
佢地唔介意答錯問題，最緊要肯表達意見
但同時令我覺得佢地有時好似好有自信地講緊廢話咁

不過人地嗰種學習氣氛係好既，成班會認真討論，但氣氛好輕鬆

Btw, 我始終覺得香港人係幾聰明

利申：exchange緊

鬼佬都係比較主動
一有唔明唔會就住就住
通常會上堂問 一係落堂問
有時直接會講話自己問既問題好垃圾
但起碼唔會似亞洲人咁 驚上堂發問

點解唔主動答問題，係因為答錯既話會比你左右隔離笑你on9 仔衝出黎柒，答岩既話又會比人笑你博上位，博攞好印像。香港班大學生d 心態就係咁垃圾，最好就個個你眼望我眼，dup 下波鐘等落堂

上堂無人訓教，有人玩電話，大部份專心上堂，唔識會問

其實唔係學生問題 係外國 啲prof會好主動叫學生叫佢地既花名 比起香港少咁啲距離感 只不過係香港同外國讀書風氣唔同 外國啲人真係鐘意果科先讀 唔似香港咁為左靚grade同迫住讀 有興趣自然會主動啲去engage
至於上堂玩電話電腦 根本個個地方都有 唔可以咁169打一船人
利申係北美兩國同香港讀過書

我話你知 鬼佬仲撚hea
篇野似係香港人自己出
香港人其實好勤力 唔敢懶 唔計有錢仔
至於local自己同local熟 全球都係咁架啦
你想融入可以學廣東話 唔融入可以小圈子圍喂喂 冇人理 但唔好屌番人轉頭

agger
但篇野似係香港人出

點解唔係啲外國人嚟到香港學廣東話同我地傾計/唔識廣東話都嘗試融入我地文化 香港人仲要on99咁返到自己鄉下都當人地係主人家到幾時

文化同制度問題
香港大學生十幾年冇玩過
上到大學緊係冇心機讀書
外國細個放任，大個都仲有心機追求知識同興趣
加上外國都有free rider同玩電話
最多係外國人上堂積極問下問題姐
不過d問題質素唔見得有幾高
而且佢地黎到香港咪又係落老蘭飲酒同屌女
唔見佢地試下學廣東話
講到底大家都咁上下膚淺
根本唔係咩水平問題

中學個時去過德國上過幾日堂
佢地問答真係傾計咁，個老師問d人舉手之係坐係到講，上一陣就放break
個時我比個啊sir問d geog既問題，我淆到連i dont know 都唔敢講

但係成個氣氛係好過香港好多

你有無睇架
下一兩格有個ABC自稱識8成廣東話都話融入唔到 一開口就係人都知係non local
不如話香港學生英文差唔敢同外國人講野 香港大學生英文唔計幼稚園都至少學左12年 都唔敢/太差唔同外國人講野
人地黎exchange你期望佢幾個月廣東話可以學得幾好？

唔好就唔撚洗學？
我讀咁耐大學未見過一個鬼佬exchange識講過一句廣東話
有心半年點都學識幾句掛？
咁點解鬼佬唔試下講廣東話係都要local開口同佢地講英文？
你d奴性都幾撚重

係外國讀書，好欣賞外國同學好主動同尊重人

咪玩啦 咪又係睇人既 我見親啲人日鳩日出去玩 連第二朝考試都唔知

利申 英國留學3年

賴乜鳩
就算lecturer 英文幾好
又咪9成人唔聽書

因為香港啲父母由細已經教啲仔女千祈唔好做最出位嗰個，久而久之就個個都唔會做主動

去過英國exchange 1個sem,其實上堂黎講同香港差唔多,佢地上堂都係靜靜地聽書冇乜問問題冇乜交流,有問題都係落堂問,反而好撚多鬼仔上堂係咁咳 佢地唔興戴口罩 去之前都諗住上堂會多討論交流,但可能係得美國先係咁

係英國exchange 完全唔覺得英國嘅lecture風氣有幾好

有興趣既會聽

btw
個exchange mit嚟㗎？

我就試過幾次啲鬼太嘈所以調位
佢地支支針噉，唔係勁嘈，嗰啲先煩

最後我因為去玩所以冇再上堂

以前學士向英國G5,啲同學真係幾勁(都可能係我廢)
大部分上lecture 真係好專心, lecturer 一入嚟好快就自動收聲 上堂係咁寫notes 會主動問問題同答問題
上tutorial 會真係討論，做哂功課。同學上堂做presentation 會好留心咁聽，又會問返你個PowerPoint 講過啲野(唔係強迫，亦都唔會加分減分) 上politics 嗰類同佢地一齊上真心學到野
但講數底同其他engine math科，始終亞洲人勁啲
當然都有啲仆街free rider,都有上堂嗰時自己玩雷腦既人，但專心既一定佔大多數
其中一個原因可能係我地好少堂上 我以前一個星期都唔駛返十個鐘

關學生撚事咩
明顯係環境同教育制度問題 香港教育制度係只要信 不要問
書上既答案就係答案 咁我洗撚答你問題呀
你講個答案出來我記得就得啦

另外 香港人平均智商最高 已經連續拎左好多年
都係咁多港豬就知點解啦
個環境同教育制度 訓練你變成豬
一係你就唔好做香港人 一係你就做有錢人讀國際學校
如果唔係普普通通一個香港人 係香港制度浸淫10幾年
變成考試機器有幾奇？ 考試機器唔係求知識係求分數

印度佬d英文先恐怖

不能同意更多...見親印度TUTOR都好驚

大學生最唔要得就係太依賴上堂教授教係，講真好多都係靠自學

利申：exchange緊

係香港比人逼左讀書十鳩幾年仲唔夠咩 上大學緊係為沙紙啦 反正都無曬興趣

態度就肯定係
講能力水平雖然及唔上啲大國，但都唔係差

輕輕鬆鬆grad咪算囉 搞咁多野做咩

英國大學生表示有啲true

美國好啲，真係有反應
香港
但呢個係文化問題，中小學都係咁，到大學已經改唔到

去英國讀U
其實除左1呢度都有之外, 2同3基本上唔見有

你無錯呀 外國考試淨溫notes只夠pass
唔溫essential readings唔好諗住拎高分

只求學位，不求知識
成個係文化問題，香港人由細到大就俾人培養求張沙紙搵份好工
有幾可聽過家長叫細路問多啲，培養細路求知慾
叫佢學多幾樣，第日考名校搵好工就有
到入左名校，咁咪目標達到，洗乜仲用咁多時間再讀書囉
求知慾，好奇心，一早俾上一代磨滅曬

其實能力差唔多，分分鐘local好啲，尤其係數科，但個求學態度就差好撚遠

1 一定係
2 其實都好睇教既人同班裡面有冇人肯帶頭講
3 就到到都係咁嫁啦。土生土長既Asian/white/black 都係圍內玩，何況你同人溝通都唔流利

屌
最撚on9 d lecturer
：你地問啦，唔問我唔知你地唔識乜野
問完。
又屌鳩你咁簡單都要問

融入第二個文化本來就係難 仲要係一個非常唔同既文化
想融入就要主動d行多幾步 大學咁鳩多活動 點會融入唔到
識唔到local friend又賴鳩人 毒撚識唔到女朋友係咪要賴港女唔肯融入毒撚世界?

你話香港學生唔問問題 上堂傾計訓教呢d ok (雖然到到都有呢d人)
但賴鳩人地唔俾人融入真係好鳩 你又識廣東話 自己行多步點會識唔到frd

利伸:係香港讀ug 有exchange frd; 依加外國讀pg 有教tutorials

其實香港教育真係好on9。中小學磨滅曬學生對學術既興趣，個個為grade讀書
入到U都係一樣，但俾grade又爛，個個日日辛苦追GPA，人地大陸美國GPA俾得鬆。好多大陸人去到美國讀PhD，可以就係美國繼續做野生活移埋民，或者回國生活都會好好多。

而香港人讀大學好多根本為讀而讀，當正係職業訓練所，冇果種求知慾同興趣 求搵到好工就算，而且好多prefer stay係香港成世，唔敢explore其他options，冇咩人會出國讀PG或者做野。當然有唔少人實際情況唔容許，咁果D就另作別論。

Fresh grad去讀master or PhD會俾人當異類，又冇咩人去報本地master。於是人地學校咪收大陸人囉，然後又要屌鳩master多大陸人，成個諗法都有問題。

係香港fresh grad個個都趕住搵工，冇諗過人生唔係淨係得一條路，就算入到master又係好多人都只係為左張沙紙，大學淪為學店。

我覺得大學生既水平唔一定係用上堂玩唔玩電話、會唔會答問題來衡量。有人天生專注力低D，有人會怕醜D，而且背景唔同，好難用呢D野做準則。最重要係整體態度認真。

係咁架啦
我岩岩去左uk exchange一個sem
自己本身讀三大男校某科eng
exchange可以唔計grade 淨係pass/fail
比著你會唔會認真讀? 緊係求撚其讀就算啦
好聽d就叫exchange 見識世界 難聽d講其實同去玩 周游列國冇分別
加上人地可能host uni都夠chur 既然出得去exchange 點解唔拎多d時間見識下

agger
美式大學我唔敢講 但係自己去過uk 1個sem exchange
英式大學讀書真係比起香港舒服好多 (我仲要ust )
香港乜都成績行先 當連個grade都唔好仲點會有興趣讀上去

鬼仔的確好鐘意答問題係真
不過玩電話大把鬼都會
有時見前面個鬼睇機票睇左成堂添

呢樣個成長環境問題
即係之前農夫去英國做個節目咁
佢地細細個都比人灌輸答問題係好事
但係香港就覺得答問題就好奇怪
中小學答錯比人笑都可能添

仲有樣野就係，本地人唔同鬼傾計
個壓力未必淨係自己英文唔好唔敢講
係你講得差，側邊d 人會笑你咁既程度同鬼佬講野
但同人傾計個鬼佬都未介意 關你條撚樣路人撚事咩

印度 意大利 西班牙 都好恐怖#

母語教學

點可以漏咗俄羅斯呢

澳洲jj,我d同學會challenge Nobel prize winner計數既method唔岩

第3點
我覺得exchange多數都係會同返exchange玩
因為佢地大家既處境都係差唔多
都係作為一個剛黎香港既學生
都係作為一個短暫黎大學既新生
比較上，較易有共同話題

有時都好想識下D exchange students
但佢好睇唔mu

但見到佢地多數都係同返D exchange 玩
自己又唔好意思加隻腳入去

ust，英國大學都讀過
認同ust係好chur，但唔覺得英國大學輕鬆過ust好多

其實好睇咩科同邊間大學，我英國大學班文科撚日日去party 去劈k，理科/engine撚讀撚到仆街，摺lab摺library摺到2046

我本身讀engine科，lecture唔會比ust少，功課係做lab最花時間，啲professor係講撚完就收工拜拜，亦有好多嘢佢係expect你自己去做research/睇書學，呢啲種種就需要好多時間

講到成績，考試唔得一樣比人踢走，唔覺得會比香港寬容

做咩踢爆人

點解所有野都要比
我認同學生學生係少咁啲對讀書嘅熱忱，係教育制度教我地由細到大結果、成績最緊要

Exchange本身就係玩架啦，上堂唔影響到人我覺得ok喎

根本就係由小學中學 12年教育都係冇思考，冇討論，冇提問既學習生涯，啲大學prof.唔係想啲人一讀大學就變晒做問題少年少女呀嘛?
仲成鳩日話人唔問唔講野

香港大學生真係唔夠人地勁
不過好多on9仔仲成撚日拎排名打飛機以為自己好撚勁

係文代唔同姐

別把自己看得那麼高
三大勁過清華北大真係笑而不語

係外國讀書唔少香港人屌打外國人啦

答問題要睇佢問咩
有Dtutor問問問題係想睇吓佢有無留心
所以其實個個人都答到既，通常我會唔理佢
至於唔同外國人玩
其實我見好多exchange根本都係同返exchange玩
我唔係好覺佢地想識local

我淨係知做pj比exchange狗freeride係常識

呢樣真, 係你地不願面對姐

agger

排名勁過

Hku表示唔覺無侵non local玩

答條問題就代表你有參與咩傻鳩

個啲排名靠"國際化" 支撐，有幾多料心照啦

完全同意
搞到成日好想都唔多敢問/答問題

你邊間u?

跟本條友自己毒又開post屌人

班撚樣教書成日問有咩意見等人答，我心諗我真係乜柒意見都無呀 你個course 我焗住讀㗎咋

民族性唔同
如果係鬼佬妳多都會提意見

的而且確

收皮啦屌，有冇聽過我個朵

日本大學生仲廢

根本原post 就係將自己嗰套用落人到
除咗第一點真係睇唔出有咩問題
唔答咪唔答 你自己母語英文緊係嘞嘞聲啦
話人唔理exchange 唔通我三唔識七走埋去搭嗲咩
根本就係東方人性格 關水平咩事
你話香港學生唔讀書去玩就話啫

係邊度讀U 咪一撚樣，咪又係乞食幫李嘉誠打工

agger
但系你老母

你叫exchange 班人講廣東話佢哋就明

鬼佬點會明香港人嘅無奈 幾多人窮盡一生都係窮

飯兜都未揸得穩講乜學術

東方同西方成個教育氣氛都唔同
東方由細到大都不嬲係灌輸式teacher entered
西方就開放式student centered
文化差異問題

鬼佬student debt咪仲勁

CP值問題，人地借完讀個degree泛用過香港十萬倍，同埋人工回報率都高過香港

香港大學非專科人工都係得14,15k左右，然後分分鐘親戚中5畢業去做工人果個已30k以上買左樓...

咁香港人直頭還條命畀政府同公司添

香港人 上堂問問題就會俾人屌
其他人就會咁諗
1.心諗咪撚阻住我落堂去玩
2.哦 條友問問博出位
3.問咁多問題扮曬勁咁
4.條友咁蠢咁都唔識
另外答呀sir問題 香港人就會有以下心態
1.嘩 識答啵 好勁啵
2.嘩 答呀sir想博拎a?
3.識答想博表現俾人睇？

以上都係大部分香港人心態
成日見人問或答
都會有部分人同朋友細細聲講以上說話
小學中學都有眼你睇
問問題就會俾人笑
答錯又俾人笑
或者俾人屌
所以咪形成左落堂先問
根本就唔關怕羞事
邊有咁多人怕羞
係人既品德修養問題

原來講呢種水平
唔主動咪唔主動囉 又唔係會叻啲

reddit post個樓主只係ABC,仲要分分鐘係偽ABC

唔理佢係咪ABC佢講既係事實

其實識點解要問？

我以為重點係思考 原來答岩問題先係重點

Totally agger
仲有上堂經常都有一大班local圍威喂傾計傾到大大聲 有幾次班友坐我後面嘈撚到我聽都聽唔到 好幾次想爆鳩班人
記得有次又係好嘈 嘈到個外國人大大聲講話乜都聽唔撚到 班local仲要走去串返人 真係柒到想搵窿捐
其中一個問題係有一堆professor好似怕左班local咁 嘈到仆街都唔係好敢大大聲叫班友收聲 因為最後會做評估 班學生寫衰你就等炒

中呀 有次人地group q&a我英文廢小小講慢d被全班人屌 明明人地組個foreigner 幾樂意答
雖然我都覺得好多時d local 都問埋d廢野 但有時都會有高汁自己諗唔到既問題 相反exchange問咩都好似好pro好深入咁 可能係問問題個方法唔同

差唔多個個黎都係玩 我反而覺得香港學生係被動d 但勤力過同勁過佢地好多

Professor正職係r funding做research ，邊得閒管班馬騮

agger
有次係tutorial問tutor野
被人話我咁champ既
真係wtf

之前上tuto第一堂分組做present
有個外國人入左某一組 但之後上堂到完晒都冇出現過 原來好似去左日本旅行 笑撚到仆街

係外國 外國人都係自己同類玩

以前打機識條友 ,

上bio堂 , 果期教緊d 關於人體既構造之類 ,

差唔多落堂 個老師話， 大家有冇咩問題 ,

之後條友 舉手問 ,

條友 老師

我想問下賓州係唔係有骨

賓州係海棉體 係冇骨既

咁點解 扑野果時咁硬？ 仲唔係有骨？

之後條友俾個老師屌到仆街 , 仲要記缺點

佢地好多都不停去亞洲 唔free ride 你算好采 不過好多exchange 都好少同local 玩咖啦 果陣問過一個外國人 佢都話未必個個exchange 都nice

外國大學一樣唔出聲

講完等於冇講喎呢句

駁唔到
你估我想香港出世嘅咩

係, 唔講資質住(因為我覺得香港學生資質係高), 但好多都無心去讀.
postgrad嗰陣 tut過唔少undergrad都係咁

但都明白local點解唔讀書, 反正grad左都唔會做得番本行, 香港黎黎去去都係得幾個行業, 人工又on9, 是旦grad到就得 讀黎做乜

其實都好睇個Tutor同嗰堂嘅class size囉，個Tutor西面淨係自己講自己嘅野好難參與喎，如果嗰堂係Lecture，一班成二百幾人，坐到山頂咁高，你點會無啦啦舉手問問題，有問題都係落左堂先搵個Prof.問啦，咁樣又唔會打斷上堂時間，又多啲時間單對單傾

其實DSE入大學有邊個係睇興趣?就算你有興趣，admission都成問題。

例如ust engine year1 個個都係諗住入 civil mech cs, 邊有人會揀 ielm, ee , cbme 呢啲香港揾唔食嘅科。

好喇揀唔到心頭好喇，咪hea埋嗰3年囉，就算你真係揀到你想嘅major,出黎會唔會做返同一行都成問題

屌你老母，佢地EXCHANGE嚟架，我地讀完就愁食飯買樓扑嘢呀！佢地？

同你講我去俄羅斯旅行識左個同我用年既德國仔，佢細國係南非讀書,青年去中国旅學，拎住啲濕鳩大陸既學歷係德國居然仲有個政府資助大學學位等佢返去讀呀！

我地？還左學債未呀？

大把local連上堂一齊坐既fd都冇啦

太激動打錯字。
同年*
細個*

香港學生學習能力高，但個態度差，唔踢唔學，唔主動學習，幾叻都無用

教育討論po
劉明

其實香港學生都幾慘，針對返個原po 既野其實唔係學生冇盡力，係風氣同為屌而屌...
唉 8，90 後真係要互勉，其實我地唔差

利伸90後

當你到final year proj發現個prof只係想搵你過橋用你份工課交佢份研究，仲日撚日俾啲老細嘴面時

你會覺得頭兩年返學鳩heir 係heir得抵

去exchange 真係會覺得外國學生上堂好專心
利申 加拿大垃圾學校

太長剩係睇第一篇
Quality of Local Students at Universities[submitted 1 year ago]

有無空間返轉頭

仲未講返工，佢地連做拖地倒屎都有樓住，香港你賣菊花都唔掂啦。個未來咁撚灰仲叫佢比心機讀書？

當年有個德國仔嚟 exchange, 成個 department 計埋我得一兩個人理佢
其他local永遠圍爐, 賴就賴落去IT毒撚+英文差, 我唔見得我英文有幾好, 講得多就好嫁啦

到我畢咗業幾年佢應該讀緊 master/phd, 我都仲有約佢一齊去果啲 tech conference

又唔係要同人做bff, 9up下出下街好似會死咁, 唔少香港人係冇嘜得閒/亂咁social下嘅能力, 約出街如果冇一啲自己熟嘅就唔去

Agree

同埋好中意傾計

點會個個都諗住入cs 傻撚左

其實外國d人考試會唔會操past paper黎溫考試
以前無論係中學定點都好,總覺得人人都係對住份pp黎溫書覺得好奇怪

lm

呢個同學都好可憐吓，呢種問題其實可以係一篇論文的方向，去研究點解好多哺乳類動物條撚有骨，而進化到人類就得番恥骨。

而家因為老師的on99, 對佢學生的求知欲掌摑一巴

冇朋友都唔比咩

中國五千年文化精粹之一
考試

咁我真係無問題呀嘛(有聽書就自然識晒就唔會有問題，無聽書自然連問題都唔會有，所以從來都唔會有問題)

同埋問問題有時真係會阻到人，特別係d低質on9問題(心諗你有無聽書)

香港大學生全部都係垃圾，讀書量同成績連第三世界學生都不如
香港學生永遠都係世界上最柒的一群

外國人考試邊有亞洲操得咁勁？

有無空間返轉頭[/quote]
They are basically the HK version of fraternities, and all they do is chant/dance/sing slogans, play sports, and go BBQing.

Agree

最top嘅人聚集嘅地方? 讀書最top?

外國都唔係好多學生踴躍答

其實唔侵你玩咪算好囉，d non-local係咪諗住企係個台到畀百幾人仙？

定係d non-local諗住係個空地中央dem beat,dem cheer?

cu好似冇乜外國exchange學生

屌 係啲鬼佬無fd一齊傾姐

They are basically the HK version of fraternities, and all they do is chant/dance/sing slogans, play sports, and go BBQing.

Agree [/quote]
依個問題岩岩入u就發覺
但發現其實好多年前嘅學會唔係咁
講真到自己上莊就知點解
當你搞左好多正經野，都隨時無下莊
因為啲人覺得chur唔想搞
就自自然然轉向搞啲social活動
搞搞下就為左叫人上莊而轉曬所有活動去social
依個問題ust尤其嚴重
上得莊黎都4月，已經開始prep ocamp
搞完ocamp,oweek都midterm
搞正經活動?無potential下莊你搞乜都無用
搞到成個ust上莊風氣就係一切活動以搵下莊為重心

定係諗住con day畀人con足三日三夜

我未去外國前覺得d fraternities 好on9,道德淪喪，但當我自己exchange住過之後(個時貪平同埋唔知佢係frat,係入到去之後先知)，覺得無想像中咁on9(起碼好過香港d on9野)

人地一黎就party，drink,take drug，再之後就扑野，雖然我個人都唔太中意呢種文化，但我覺得比起係香港實在太好，香港周不時畀d老鬼chur,或者個個星期開樓會畀大仙屌，人地d frat，會個個星期行山開party，唔compulsory,唔中意可以返房煲劇訓覺(佢地有時會成班一齊煲劇，有高質文藝片，甚至日本黑澤明，宮x駿都有)，中意嘅咪大家一齊drink

香港個d,你唔join?你pk喇

加甜plz

去到exchange 發覺當地大學生唔會用手機咁濟
Lecturer 問問題時會好多學生主動參與討論 而內容十分高質
比我感覺係 大學生先係課堂重點 lecturer 要做既只係輕微既輔助

淨係唔同意第3點
我住hall 上堂見過好多exchange
自己都去過歐洲exchange

香港學生算係對exchange學生好nice
基本上 exchange上堂 只要個人正正常常
隔離一定點都會同你吹下水

但調番轉外國local好多都會比較cool
雖然唔係racist 但睇得出有好多真係唔多想so你
除非你係靚女
仔既話真係冇咩人會主動理你

同埋大部份鬼仔鬼妹exchange黎到香港咪又係群埋自己人
上堂個陣又坐埋一齊
你有幾可見到佢地真係好主動走黎撩local玩?
根本群番自己友就係人既天性黎
全世界既種族都係咁架啦

我個堆都有ok多frat，佢地扑野大聲到係條街到都聽到，我心諗

同埋d女真係異常開放

呢d係我最唔欣賞嘅frat嘅原因，道德淪喪

文化唔同
外國由細到大互動教學
老師講書生動有趣
香港呢？唔該答問題時舉手
叫答案 聊老師講嘢 捉錯處？
得 你去後面企下先
不過真係睇老師既 玩得既老師 上堂都可以好愉快 好多人踴躍答問題

True
我當時exchange我個班有好多大陸人，我第一堂sharing已經講我唔like支那人，佢地係香港嘅惡行，起初無人信我

但過左一個禮拜，個prof走黎同我講，hey,xxxx,I underatand what u mean. The Chinese are rude. They use their phones....

不過我個時都有d慚愧，其實香港都好多人用電話，外國真係完全唔會用

簡單講
我係外國讀書 英文唔好 識唔到鬼仔FD
同班香港人玩
我會唔會屌柒班鬼仔唔比我地融入

係，我試過，就算唔會覺得你扮野（frd個d)
都會有時拎黎笑下你

大學都入不到

大把英國名校買卷

香港讀書風氣差但係都體諒嘅
香港學生考完公開考試已經收夠籌回晒堂dur晒皮
外國邊有咁大競爭

老實講，大家都係為張cert，學術輕鬆過骨就算啦，人生最後的4年，緊係輕鬆玩埋佢。

屌你上緊lecture一睇依個post即刻放翻底手機同答missy問題

香港人始終都係現實架啦，唔係為張紗紙可以做啲低勞動而較高薪嘅工真係為學術？ 好少囉
租個二三百尺都分分鐘半分糧 再畀家用，剩得幾多洗呀，個個都fg 30k咩